消基會今天（19號）召開記者會，痛批手機打市話比市話打手機貴，對此，NCC下午回應，行動電話資費是由各家電信業者依據行銷策略及市場需求訂定，像是有業者也推出行動電話撥打市話費率每三分鐘只要一點三元，比市話撥打行動電話還要便宜許多，因此消費者還是可以依照自己的通話行為來選擇不同業者所推出的方案。 另外，針對手機打市話應比打國際電話便宜一事，NCC也認為，行動電話撥國際電話之訂價權屬國際電話服務業者，以行動電話撥打美國較便宜為例，主要是因為美國是全球話務轉接中心，其話務量大，所以世界各國撥打美國之費率都比撥打其他國家便宜。 NCC也強調，會持續強化業者服務品質監測、資費合理化及資費資訊透明化，以維護消費者的權益。